不甘心在港住劏房受港女氣 港男移民美國當兵娶鬼妹住大屋

在0澳門長大的港人Carlos勇闖美國生活，更加入海軍陸戰隊，令他圓了保護家人的夢想。意想不到的是，美軍收入高，福利好，租居有津貼，置業首期貸款零利息，故他已輕易在美國買到兩層樓。Carlos到底如何膽粗粗，毅然參軍入伍，並在美國落地生根？

現年36歲、手持香港永久性居民身份證的Carlos，在澳門出生及長大，18歲移居到美國，在加州大學主修電腦工程，副修工商管理。2001年美國發生911恐襲事件，觸動他保護家園的決心，他覺得若家人在當地長住，安全最為重要，故決定在2002年加入軍隊。

美軍實行志願兵役制，軍隊分為現役及預備役，最初Carlos以預備役加入海軍陸戰隊，海軍陸戰隊為各部隊中，門檻較高，直屬於美國國防部轄下的海軍部，與海軍艦隊為同等級。海軍陸戰隊需要保護駐海外使館、為白宮站崗，以及負責主要艦隻內部保安等。

Carlos表示，整個海軍陸戰隊人數約為20多萬人，現時他在明尼蘇達州駐守，主要負責物流。他由加入軍隊至今已經有15年，難忘事數不清，其中2005年在伊拉克服兵役的那一年予他最深刻回憶。

美軍官兵每月收入包括基本工資、補貼、特別補助和獎金，其中基本工資由軍銜和軍齡決定。雖然Carlos當年還是一個初級士兵，但年薪已達6萬美元(約46.8萬港元)。

不過，美國稅務繁複，扣除聯邦政府及州稅、社保及退休金後，實際薪酬約4萬美元(約31.2萬港元)，人工相當於大學畢業四年的人，收入穩定，軍隊福利不錯，加上他覺得當一個軍人給予他一種使命感，故他決定一直從軍。

Carlos稱，軍人收入穩定，同時有多項福利，如生活補貼、房屋津貼、飲食津貼以及免費醫療等，軍隊甚至會提供置業首期津貼，上限約為40萬美元(約312萬港元)。

他在2009年於俄亥俄州克利夫蘭以12萬美元(約93.6萬港元)購入一間2,000方呎的四房大屋，由於當時覺得自己一個住四房大屋太浪費，所以就將其餘房間租予朋友，不用擔心遇上租霸之餘，租金收入亦足夠抵銷每月約1,000美元(約7,800港元)的按揭供款。其後，他更於美籍妻子娘家華盛頓購入第二個物業，在2015年以43萬美元(約335.4萬港元)購入四房獨立大屋，面積約2,000方呎，另設前後花園，現時以「友情價」租予朋友居住，亦可以補貼按揭供款。

他與太太則在明尼蘇達州的首府聖保羅租入一個千呎連特大天台的分層單位，每月租金約1,600美元(約12,480港元)，並以住屋津貼支付。

Carlos笑言，近年日常生活較平淡，平日早上6時半上班，下午5點前下班，太太亦在家中工作，雖然家住市中心，但二人通常會在家中煮飯，妻子亦會在網上訂「食物材料宅配」，每次獲配送一星期的兩人分量食材，一日三餐開支約60美元(約468港元)，軍人每月可獲約300美元(約2,340港元)飲食津貼。

他們於假日會出外用餐，最愛吃越南河粉，一碗價錢約8至11美元(約62至86港元)，一點也不便宜，墨西哥及美式餐廳的食品價格每人消費約15至20美元(約117至156港元)。在美國用餐的文化與香港不同，香港的服務費為10%，但美國重視服務費，西式餐廳普遍會收取較高服務費，但中式餐廳服務費則與香港貼近。

與美伴侶結婚 3年可申入籍
相信大家對「綠卡」這個名詞不會陌生，若要長期在美國居留，必須持有永久居留證(Permanent Resident Card) ，簡稱綠卡，持有綠卡五年後可以申請入籍成為公民，如果是與美國公民結婚取得綠卡，三年後便可申請入籍。

有興趣移居美國的人士，可透過投資移民、留學移民、親屬移民、職業移民、婚姻移民等途徑申請。其中投資移民須投資最少50萬美元(約390萬港元)，並要提供10個以上就業機會。此外，美國政府為吸引外國人才留在當地就業，開放予海外留學生申請定居簽證，留學生其後更可申請綠卡。

另邊廂，這十多年間經常有孕婦挺着大肚子，冒險乘坐飛機往美國產子，因孩子在美國出生後便能成為美國公民，待孩子年滿21歲後，更可為全家庭申請綠卡。

●美經濟復甦 樓價持續飆
這幾年美國經濟雖然好轉，但該國稅項頗高，主因國防及聯邦醫療保險的支出甚高，亦引致政府長期入不敷支。美國商務部日前公布，第二季國內生產總值(GDP)按季增長3.1%，創兩年間最大升幅，按年則升2.2%；此外，9月份失業率為4.2%，按月下跌0.2%。

美國經濟復甦，美國聯儲局亦於2015年底展開加息周期，至今已加息四次，聯邦基金利率加至1至1.25厘，息口仍低企，加息步伐沒有減低美國民眾置業意願，加上近年亦有大批海外投資者在美國投資物業，令美國樓價自2012年起一直上升。

據美國房地產經紀商協會數據顯示，其中西部的樓價最貴，平均樓價約39.47萬美元(約308萬港元)，其次為東北部，平均樓價約32.48萬美元(約253萬港元)；中西部的平均樓價則為最平，約23.17萬美元(約180萬港元)。據標普/Case Shiller廿大城市樓價指數顯示，美國樓價正穩步上升，由2015年7月的181.79點，升至今年7月份的201.99點，期內升幅逾11%。

18歲過美國

此post已完

美國當兵係軍隊內好似都幾危險

現時他在明尼蘇達州駐守，主要負責物流

做後勤係咪最安全

有邊個國家當兵唔危險?

去得美國就好心唔好搞埋d核突中式婚禮啦

支那

我講軍隊內部個d會唔會有歧視排擠之類既野

go navy巴打

屌你老母過撚左去十鳩幾年

在澳門出生及長大的港人，18歲移民到美國
係澳門人移民美國，變左美國人

個個國家軍隊內部都會有歧視排擠, 只要個社會有軍隊就會有. 只係軍隊大部分成員都係識殺人咁解唧.

澳門出世，長大，18歲就過美國，點不甘xxxx
頂多唔想姐

有錢移居美國都唔洗香港住劏房啦下話

都要玩俄羅斯練膽大法啊. 如果你係空軍仲大劑, 週不時跌部飛機落嚟.

澳門出生及長大 點樣係香港住劏房受港女氣

18移居美國講到好似為左離開香港走去當兵咁

睇到18歲移居美國就無再睇落去

受港女氣先係重點

咪條仆街又係度改題目 屌佢老母

到底邊度香港人

Show Blocked User - 新移民關注組
屌

佢揸香港永久居民身分證

IT

又改標題

一日三餐開支約60美元(約468港元)

我屌自己煮兩條友一日都食四舊幾咁豪

為反而反核突d

佢仲可唔可以拎到澳門每年派既錢？

有得移民已經贏哂

人地係正宗美國人啊.

On9 條友係澳門大 關美國好唔好過香港撚事咩

係澳門出世澳門大18歲去左美國 咁都叫香港人？

go navy

在澳門出生及長大，無住過香港點樣不甘心在港住劏房受港女氣呀？想借啲意踩港女都搵過第二篇文啦

呢啲咪叫有本事囉

中國，只要記閂艙門

咁撚樣都當到兵？

反了反了東方日報居然吹奏移民美國

成日幻想要俾世界各國侵略再反擊，好晒腦力

最值錢就係張綠卡
樓都可以行埋一邊

不過美國你住埋我果份
咁多癲佬有槍 仲要呢個時期

澳門人......拎香港身分證

你班死毒撚學下人囉

走啦

澳門長大
移居美國

邊撚到係香港人
明明係蝗蟲去搶人地福利

英雄好漢

讀UC Computer Engineering 出黎做咩都得啦

根本就係想踩港

佢係18歲移民美國 定係 齋去留學讀書？
沒美國公民身份都可以加入美軍架？

［size=6]標題撚[/size=6]

18歲就不甘住劏房受港女氣

美軍來了我帶路

咁佢係澳門香港美國定係支那人？
澳門長大18歲去美國又有香港身分證。

好波

當兵 守過伊拉克 都仲叫「搶」？
雖然佢父幹 但我覺得10000個美國留學生 無一個做到佢份工

雙親一個香港人一個澳門人

咪係，搶你老母咩

18歲移民美國入USMC娶鬼妹

Why not me

好想要吧？

亞洲人去到會唔會俾白皮豬逼佢含撚同屌屎忽
鬼佬當得軍都有咁上下身份俾人禁住黎屌都反抗唔到

鬼唔知前面係佢老婆後面係佢咩
啲記者係咪當讀者on9

笑撚死 一個黃種男屌到白女就上哂新聞打哂飛機 而家個個黃種女都爭住比白黑人屌啊

起碼佢18歲就定左個目標，呢樣好值得學習

navy巴

分分鐘係香港都未住過既香港人

佢好明顯就係家人係美國啦

佢唔洗為左間細過狗屋既香港樓同銀行地產商打工

你就聽日記得準時返工喎
仲要買唔起樓兼被平胸港女呃完錢飛

原標題: 向世界錢進：港男美當兵 當出兩層樓

贏咗

標題黨

總算係一條出路

亂鳩寫標題

白_報

死都拖香港落水

Block 7樓主個傻尻

百份報間硬拉港女劏房屋黎講

而家去美國讀書仲點移民 真心問

go_navy巴打出黎講兩句

除左有香港身份證之外完全同香港冇關係

食local瘋狂中出結婚 最快 真心 宜家已經無得當兵做公民

澳門人又扮香港人

去得美國讀書就算返香港住
洗撚住劏房

我諗好多爸打都係 包括我

我都想去做女軍

佢份CV一個月只係搵2萬6不如返香港啦

如果真係因保家為國參軍值得欣賞

陸軍/海軍出勤強姦率都幾高
好似呢條友去海軍陸戰隊應該未去到俾人輪嘅地步

第一 佢就細到大都係澳門大
第二 佢冇在港住劏房同受港女氣
結論 屌你老母標題黨

保你老母美國家園咩

( Show Blocked User - 新移民關注組 )

向世界錢進：港男美當兵 當出兩層樓

真標題

marine出名智商低 食蠟筆做零食

話明go navy 梗係navy嚟啦
新聞講嘅係Marine

人工唔係好高姐...
外國樓真係又平又大...

人生贏家食鬼妹住大屋

睇個樣似條J又長又黑
唔係真係餵唔飽個鬼妹

人工唔高但食住有資助
份糧可以全儲

有錢就留又得走又得
但無錢既就好想走

我都想呀

佢係外賣自煮，60美元算普通

搶灘用既，唔洗咁高智掛

其實我都唔明講到福利咁好 點解啲退役左嘅有啲咁潦倒

同埋我聽過有人做左兩年返黎申請讀書又呢樣唔批個樣唔批

好羨慕
18步移民美國

中東打左咁多年 搶乜尻灘 仲二戰咩 佢仲要後勤 除時日日返去打機過日子

Go Navy 巴打好似校級

可以 雙重國籍

marine 最少一定要有綠卡

報navy 仲收人

英文唔好 就無得諗

18歲移得民去美國
住咩撚劏房呀

屌你啦. 如果佢出生係公屋 而家食梗屎 日日加班搵萬中ja 買樓?收皮啦

作文
澳門出世澳門長大，18歲有錢移民美國叫唔甘心香港住劏房

Ucla 返香港都發啦

If you have BN(O) status, you can joined the British Armed Forces.

BNO與其去做慈母 不如加入英軍

佢竟然過到boot camp

How about this one?

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。